fresh grad第一份工人工幾多？

我自己個expected salary就寫16k
岩先個hr同我講 無可能offer 16k
問我13k 得唔得...
想知到底個market 係點...

伸脷: 個post 係demand forecasting

HR係咁

13k
利申三大sci grad

睇行業架嫁

media黎講萬7蚊已經係senior個價

8年前13k，而家32k
利申：升左兩級，公司中層

如果你唔急搵工嘅，用呢個價試多幾份
度度都唔請你自然會調低㗎喇

讀咩科，in邊行？咩post？唔同工種唔同指標
一般聽返嚟，13-14k屬正常

你邊間咩科識咩野

大公司 O3 grade 12k 人工未加過
對上個O1同事24k

marketing 12k

11.5K屌打你地

12k 7Al

Contract ?

sci係咁上下

20k, 識個啲都22k

50k, 識個啲都60k

same here
3年前 三大sci 13k 7al

而家22k 18al

7年前 12k

一年前 14K

$8500

老細俾機會你學野仲敢收錢?

08 年，第一份工$7000 返6日 掛名mkt

FG第一份工9K 2010年

唔係
係咪應該轉工？
份工無乜野做

我都想搵marketing

其實marketing點解咁多人想做?好似普遍人工唔高

9k

2012年 試用期11k 過左加1k
不過未過試用就已經搵過份13k

13.5k 做狗

FG第一份工，冇做過Intern
11K
過試用13K
1年加左2次人工，而家18K

14

09年 8K

42k

30k

Sci grad
13k文員 5days
無前途可言

sci grad
14k,保險back office
好似冇乜前途...完全唔知應該點,搵其他工又冇方向

唔高架
上年grad 11.8k 12AL
不過有得出trip 搞event 跟shooting 做catalog etc.
做左9個月開始搵工
下個月就返新工 14k 16AL

我都係保險bo
但覺得ok喎
你做咩

claims

15k 非專業

幾年前fg 12k

有無巴絲做緊media或者graphic design
呢行fresh grad入去咩環境
好多野糾結緊 到底為興趣定係睇錢份上轉行

講真而家唔係咩專業科嘅話 好多一開始都係13-15k 甚至12k都唔出奇 15k已經算好多

應該ok喎

我讀運動出身
會唔會12k都冇

13.8

16年fg 16k

20k咋

利申ive jai

太空人 11.5k算唔算有交待k

23k
IT DOG

做緊，想過20k難過登天，唔好以為可以發揮小宇宙，重量多過重質

非u IT狗：15k~（P仔）
有u IT狗：16k~（P仔）
OP/TA(咩u都好）：11-13k

老屎忽會同你講當年學師無人工

Design真係一條不歸路...人工低，工時長，又受氣，做到差唔多斷六親咁

咩post

13.5k 5日半

Intern計唔計

9K

利申： one man team programmer

我讀酒店 通常人工幾多？

14年，15k

想做咩位先?

ws ii?

Expect 14k 佢出17k
利申： 同個hr講仲有offer係手

邊行

2005 年 6.5k
2017 年 50k
都係要自己影印自己寄件

19k

9.5k
IT dog

咩位?

咩工來

linkedin狂收hr問番唔番工
最低果份17k

最高果份 20-40k

但我冇去過interview唔知有冇吹水

利申： 一年intern經驗， 準備grad, IT狗 programmer

10k 6日

白痴
果D魚翁撒網都當真

非八大BBA 預second low畢業 有證券行 經紀公司 銀行pt經驗係咪都係其實都係同一般graduate冇分別 準備乞食

15k marketing

6k

Pure sci grad通常係做咩多
堆朋友個個都做緊lab/唔關本科
13k到

請問做邊行？

但我d同學出黎都18k (真係請左)

我諗你都below avg好多啦下話

外資公司, manager grade, 不過無下屬

我pure sci,黎緊返份保險back office, 14k 14AL
其實真係唔太想做..

1m

巴打係media定係graphic

我見個個都咁講，我先咁糾結呀
我諗緊媒唔媒求其搵份工輕鬆既，然後freelance接job算……

8k

我諗緊好唔好*

打錯字

上年grad 15k basic

13.5k
利申 ive仔

好似好少聽sci做
不過大部份都做non related field
14k 14AL算好啦

黎緊可能會返中學做lab tech...一路做一路讀返個實用d既master

咁到你有offer再講啦

14年bba grad 14k
而家32k
利申銀行狗

shitty仔 普通工程撚 非building
20k 上年fg

做傳媒行業，13k，17 al
Fg黎講算唔算ok?

利申：expected salary寫15k，因為我見第二間出緊15k

P仔係咩

Ive 仔
老底11000 計埋ot 平均15000

20k marketing
唔洗Ot

唔試下pgde?

都有機會
但覺得自己唔太岩教書,大學幫人私補比人話過教得唔好,有陰影
(雖然我覺得係個學生蠢 )

其實ive仔畢業人工正常有幾多

19.5k civil

唔係好多老師都轉唔到perm，全部contract位跟住出生率又低好易cut人比人炒咩
利： 聽返黎

黎緊14k 做account executive

保險bo ok喎我覺得

programmer

你係做IT?

其實marketing 易唔易做？

2015年 grad 15
Now 25

嘩咁正
係digital marketing定traditional ?
有意入行， 請回

三大
12k

半年後轉 field
再年半後，around 30k

27K

2009年9k

Top up degree grad 14k

銀行 data analysis相關

8大乞食科 42k

11.8
purchasing

銀行定保險好

3年半前 9k
19i大仔
依嫁翻兩翻都係少

垃圾sci HD grad，五日10個鐘14k

16grad 做緊藥廠藥物註冊 14k 10al

3 年 上22k 算慢定快 利申 岩岩grad做緊data 15k

Agency 工，但差唔多on call 36 小時

22 k gt

個post就問fresh grad第一份人工幾多
但有班人走出黎講自己依家搵幾多

年假

16 fg 三大文科 14k

24000

兩年半前11k 會計
而家16.7k x 13不過轉左行

講大話生仔無屎忽

15k 返夜返六日
返10個鐘
當日工作做哂可以早收工

應該算中等掛
銀行back office好睇年資，同一間行好難爆得好多
要靠轉工先加得多

15～16k正常啦 低過都唔撚去考慮

唔係專業或者engin grad好多都冇15 -16k

食撚屎當人狗

法例係最少7日
正常既都10日起既我諗

你應該唔係讀pure sci

讀濕鳩marketing 非sales,銀行bk office

做Rm
一grad就做retail,連佣有4 5皮，但辛苦

same

咩offer黎

八大乞食文科 second low 係咪都唔洗旨意搵到15k既工
想做啲有趣啲既工 例如砌下event咁

酒盜絲竟然係度出現

上年乞食科grad 做左份有commission既工
入職13.5k 而家做左差唔多一年25k

2015 1st Job 12K, 做左兩個星期， in house marketing
2015 2nd Job 16K, 做左半年
2016 3rd Job 15K 老底， Account Management
2017 升左左職 20K老底

正常價，邊行？

上年fresh grad 16k AL14 5days work
有同學搵18k 聽講平均都搵14-15k

其實算好彩係Kerry group入面做 係咪算大公司 我做trading果part

利申：垃圾top up 1/6 番工

其實你地做盛行?

Not bad for you, 因為呢d工會有commission

咁又無喎 有14AL

推推佢
本身係垃圾社科仔出身

Logistic?

唔想講太多 費事比人起底 因為佢請好小人 anyway 總之係Kerry group

絲打咩科grad? 我都想搵類似forecasting 但全部都要有經驗

連登難得講薪金正常既post

20K
利申: HD grad

JNU fg 8k 中小企文員仔
之後 13k 保安 12碼

09年 7.5k
17年 40k

10年 fg 14k
依家45k, 20日al
利申：IT9

吹水大會

Media??

個個都高人工過我

傻啦 未做夠一年 7日al都冇

呢個post都算正常喇
以前d人工post有一半人都係30k以上

2011 6901 畢業
第一份工1萬
返左個零月之後
去左一份得9千嘅工
3個月之後佢升我職加到2萬
各位加油

ust sci grad 17k

26k做教畜
利申:就黎比人炒

12k

Why

因為依個post係講fg第一份工人工
而唔係依家你既人工
後者既話好快變左吹水大會

OU BBA 13K

Designer Assistant
唔太關依行事既中小營公司
9K （ 10K都冇啊陰公）
已辭職，搵緊新工

22k Fg價吧

19k now

返緊咩工？

CS grad 20k

垃圾Sci grad 15k 兩年後做到上25k

12k > 42k
唔係入左政府應該搵唔到呢個數

做緊咩
政府睇成績重唔重

17->30 3年，文員

唔睇

42應該督察

一樣

第1年 19k
第2年35k
第3年44k

咁樣小弟都好好彩
hku sci (master)
16k 21al

女朋友做media
出黎做左一年都仲係15k
佢有個media fd公司入職12，做左一年話今年經濟唔好要凍薪

人工呢d真係睇行業

IVE一畢業就出嚟做，8k
讀完大學升職加人工，26k
現實話俾我知，有冇讀過大學，對一個平凡人的待遇黎講真係差好遠

得20k都想哂命

唔好睇少IT9既人工，programmer可以好高薪

trainee of a biot company

2010fg 7.5k

CS同engine高人工過大部份職業
我都後悔當初當佢地水泡科冇入

其實做design同media就好似就雞咁，睇你接咩客
你幫免費報紙做可能得5k~9k，你幫跑馬地木球會做design可能有23k

做得高貴做到有牌坊d客個個爭住搵你既
咁每個月當你FG底薪12k，外加1-2單freelance都有20k

利申：FG 15k

除咗DBA我諗唔到有咩位係唔會俾人炒
要睇清楚啲咩post咩工佢內容先好入

2016grad 17k 做銀行跑數狗
冇佣冇雙糧
日日俾人捽數

大家咪做爛市就唔會比d on9 hr出11k 12k呢d西價

pure sci grad,想一路做一路讀返個實用master,大家有咩意見?
測量係唔係好伏?engin最穩陣?

CS實無死

我完全冇相關background,中學ict都冇讀過,會唔會好難讀?

有興趣先好讀 唔係你會做到想死
同埋預左入面無女

有冇d冇cs咁難讀，但都有d錢途？
Stat 測量？

係毒果做緊
13k 有雙糧+bonus

data science或者machine learning
有理科底易上手

點解我趼覺既，讀完同無讀好似無分別

認同

18k 同行算低

我大學畢業做野4年由12k做到25k
做到第3年，先知hr set我最高學歷係中七
因為當年見工時未出證書，hr暫時set住中七，後尾又無再補交證書上hr
然後照樣一路做一路升
以公司角度，我一直以來只係中七中學雞

就咁睇，張證書係零用處，無人care我係唔係大學畢業

非三大 文科 做marketing 15k

通常幾多？

14.5k
Ive 仔

major 係咩?

14年，ive仔，11k
做it狗

17k 廚房仔

8k 幾年前Dse grad

準備grad，16k hsbc

一Grad做RM真心有料 巴打介唔介意講多小小背景？三大半神科？First Hon? 識人？有生意帶到？

sociology 表示得11K
好彩搵到ACO炸

最後出左13k 12個月糧
想reject... 覺得太低

唔想做人了

唔係啦，一grad我都係做開戶口sell insurance,但做左一年半就上左rm
再轉下工就上左32k 做中層rm
背景係，頹U bba second low

5日?有冇bonus?

補充小小
14年grad 14k
15年尾升19k
16年中24k
17年32k
Local U 非三大

乞食文科 跪地求緊12k

18k engine
但已經想轉
但又唔知轉乜好

aco 唔係14k咩？

5 days ，有bonus 呀大概一個月糧

得17k

無興趣讀都唔會搵到高人工
高人工果班一係英文好,一係底子好

上年7月grad
12月先揾到工
15K 15AL
黎緊7月加到19K

咩工 半年加4k

岩岩翻，18k

睇營業額嚟計

巴打邊行？

What job?

厲志故事 咩背景
Interview 個份工原本有冇信心

想請教下邊間請demand junior...?

巴打我同你背景都差唔多 介唔介意留個tg
有d野想問一問你